[WARNING] 接種疫苗或會對身體造成不必要損耗?

Immune defences are undoubtedly of great benefit to the host, reducing the impact of infectious organisms. However, mounting immune responses also entails costs, which may be measured by inducing immune responses against artificial infections. We injected common eider (Somateria mollissima) females with three different non-pathogenic antigens, sheep red blood cells (SRBC), diphtheria toxoid and tetanus toxoid, early in their incubation period. In the group of females that mounted a humoral immune response against SRBC, the return rate was only 27%, whereas the group of females that did not mount a response against SRBC had a return rate of 72%. Moreover, responding against diphtheria toxoid when also responding against SRBC led to a further reduction in return rate. These results are repeatable, as the same effect occurred independently in two study years. The severely reduced return rate of females producing antibodies against SRBC and diphtheria toxoid implies that these birds experienced considerably impaired long-term survival. This study thus documents severe costs of mounting humoral immune responses in a vertebrate. Such costs may explain why many organisms suppress immunity when under stress or when malnourished, and why infections may sometimes be tolerated without eliciting immune responses.

大概意思指係歐絨鴨身上注射三種抗原，歐絨鴨既長遠存活率與所產生既免疫反應次數成反比, 從而推斷出每當身體要對抗原產生免疫反應時都會造成一定損耗

Source

What is NCBI

如果打左支唔中既 flu vaccine, 身體就會比正常用多幾倍既 cost 去做 immune response
但即使中左，cost 都高過唔打 vaccine, 因為 vaccine 溝左其他抗原
咁樣理解應該 correct?

唉

有無專家回應下？

撐打針個啲只會 報喜不報憂
有副作用丫，敏感丫，甚至死亡丫 通通唔放在眼內

你估人人都啱打針㗎咩

好驚

即係隻疫苗唔係防高致命性既病毒就唔好打咁多？

等專家出黎解釋

所以D所謂專家學者醫生都應該只係9吹係咪都叫人打左先？

呢度有無 bio ／ medic 撚

可能開係學術台先有人應

乜撚專家學者徙9氣啦
反駁名星仔師奶仔就振振有詞
問D學術少少既野就9縮
幫藥廠含撚啦仆街

vaccine邊有其他抗原

i mean other compositions of antigens

基本上你個研究只可以話, acquired immunity in experience vertebrae係有成本
而且係lab settings會降低birds既survival, likely related to consumed cost
除此以外唔可以generalised去其他statement
現實既問題如exposure rate, outcomes of infection, nutritional status等等因素都無考慮到

Acquired immunity有成本係事實
但係咪真係去到animal study既results咁, 如果唔中招就會影響埋survival
無人可以好肯定咁答

Animal study既結果有幾多可以apply返落人類又係另一個問題
生理, 結構差異唔講 本身survival已經唔同
理論上, 生長慢, 壽命生既生物, 得到aquired immunity既益處就愈大
愈應該用更大既cost去acquire

但Flu又係更麻煩既一個題目, 因為vaccine可以唔中
而benefit亦唔係lifelong, likely一個endemic咁大把
件事唔似diphtheria, polio, 甚至幾乎因為vaccine而消失既smallpox咁clear cut
如果話好似買保險咁, 會出事就有賺, 無出事就比cost買個安心, 都講得通
但當無中就係vaccine呢件事有問題, 咁就有d輸打贏要

再另一個角度係public health既問題
好多大人中flu B未必好大件事
但傳染左比小朋友, 老人家可以死
係呢一方面flu vaccine就比較多數據支持
如果只係想講individual benefit就比較難講

非專家, 希望相關人士指教

發達國家一出世你打左幾多針?
你無乙肝靠哂自己天然打?
天花自己消失?

Flu virus因為influenza virus個變種發生率高 係無可能好似其他疫苗咁打一至幾次就持續有效好多年
佢一抗原飄移antigenic drift你之前的針就無咁有效

你中招係有機會拼發症 所以點解長期病患者同老野會係成日比人叫去打

你所講嘅同我講嘅有何關係

好
因為你打疫苗 即係打外來野入身體 你個免疫系統會有反應 有d人可能會反應過敏 咁就會”病” 但整體benefits係大過呢d野
乜都陰謀論真係見識到連登的質素

上面咪有人講左囉
天花，乙肝之前打左係好明顯會消失無哂事
但係flu vax係季季都要更新，就算唔中都未必中，所以先未去到強制打嘛，同依家既情況咪一樣
如果打完flu vax就一定無事，就全世界都強制打啦
理性討論啦，都唔知起哂鋼做乜

邊個話整體會好咗？好咗有幾多？
打完一樣會病，唔打一樣可以無事
根本上打同唔打冇分別

喺矇查查之下要市民冒險？打完死咗點算？打完敏感點算？你dna打完冇事唔代表其他人冇事，你又會唔會叫埋打針之前做咗測試先？？

唔知你點睇呢d fact?

證明我講得啱囉
'衞生防護中心共錄得170宗成人流感嚴重個案，同樣以感染乙型流感為主。有81%患者本身都有慢性疾病，其中132人沒有接種今季流感疫苗，共造成92人死亡。'
全港接種率不足一成
中招當中有大約二成有打針
1000人，當有100個打咗（已計多），有100個中招
100個中招當中，有約二成有打針（170人132冇打）
咁我嚟做乜，數據顯示到打咗仲易中添喎
你同我講fact？希望我冇計錯數

一樣還一樣

流感針不嬲on9
醫生護士都唔撚會打 有效期一年都冇，又要撞彩數

你試下比野狗咬，你唔想打瘋狗症針，你老母、屋企人、醫生都會逼你打

你都on撚鳩既 首先 長者/長期患病既人 接種率一定係高過avg 既然係咁 你又點prove "打左針仲易中"呢句statement?

唔好打 natural selection

蠢到咁嘅死左佢好過

其實佢係拎嚴重個案黎計數
咁唔嚴重就唔係流感?
我就唔敢咁講啦

屌你（你惡先），你又唔俾數字，口upup話有用，你又唔prove下有用，同狗官話高鐡有幾好有咩分別。

你咪拎長者/長期病患嘅數嚟講囉，我冇呀嘛，我淨係睇到全港數字見到呢個情況。

你俾埋精準啲嘅分類數字咪再討論囉，我洗唔洗寫篇論文俾你，逐個年齡去分析呀on9仔

你盲撐，盲信都俾啲水準丫

數神
藥物既有效性唔係咁計, 計呢樣野之前首先要肯定患病率係幾多

你又計嚟睇下？

你都就on99啦 我問你點睇呢d fact 你就推論出打針反而易中招
我反問長者同長期病患 接種率會高d 你屌鳩我唔比精準數字？自己求其攞d fact 打飛機 自吹自擂 比人質疑就屌鳩人唔比數據 你係咪流感上腦呀on9仔

所以話呢 人點都要讀下phy chem bio 先會了解到世界 讀下bio 知道咩叫疫苗 到時先再出post 啦

食藥都好
千其唔好食

咁我睇到你俾我啲數字係咁咪咁講囉
你淨係識人身攻擊，有咩意思
你唔同意嘅咪自己搵數字計囉

我咁計又唔係老作，係你叫我啲link度拎返嚟嘅，我計完你又唔滿意發窮惡，想點？

我根據數字見到呢個情況，叫你俾多啲嚟反駁又俾唔出淨係鳩up，高質少少好唔好？

簡單啲嚟講

一般健康成年人中流感會死嘅機率唔高

病理學上打針對身體有負擔同風險係必然

呢一針其實只係對健康高危人士有重要嘅作用

至於點解普通成年人都鼓吹要打？

1) 錢作怪
2) maintain social health environment
啫係怕你中完唔死傳染畀班高危族群，eg小學

咁點解佢唔直接講原因？

買保險時佢會唔會同你講你筆保費其實係為咗幫佢bump大個pool？

啫係你見我段野除左on9仔之外係 冇內容？ 文盲就過主啦

你計錯數 又賴鳩我唔滿意發窮惡？話人低質之前 諗下自己有幾高質先啦

講咁多托柒咩
你計條數係長者/長期病患嘅嚟打把我，我咪自然收皮囉

你又拎唔出，得個嘈字

用長者/長期病患嚟講，但空講冇憑據，叫你拎就迴避齋diu
我就拎接種率、病發比例嚟做基礎，你呢？

比左機會你自己收皮 係都要比人收皮既話 咁奉陪囉

政府除了透過參與「疫苗資助計劃」的私家診所向65歲或以上長者提供資助的季節性流感疫苗注射外，已於二○一五／一六年度擴大了「政府防疫注射計劃」的涵蓋範圍至所有65歲或以上的長者，讓他們亦可透過公營醫療機構免費接種季節性流感疫苗，從而鼓勵長者接種疫苗。上述措施已見成效。截至二○一六年四月十日，上述兩項計劃為65歲或以上的長者接種的流感疫苗約有454,000劑，與上年同期比較增長22%。覆蓋率達目標長者人口的40%。政府會於二○一六／一七年度起將措施恆常化。

一七一八年未咁快有 不過一六年既數據已經夠屌打你呢條on9仔

你俾個其中一個raw data出嚟做乜鳩？有咩論述？
長者中流感有幾多都冇，一大段文淨係講咗有幾多個人打咗，但係有幾有效呢？保護到幾多人呢？

淨係講幾多幾多人打咗，屌打咗塊地呀？

你係咪on9? 你一開始話由於打既人低過一成 而患病又有打針既人有兩成 從而推論出有打針仲易中招

咁我就話 當中有八成係長者/長期病患 個d人接種疫苗既比例係會高d

你就話 唔好齋up

咁好啦 比左例子原來長者接種率有成40% 你又話鳩我比raw data?你有冇病呀？

咁你咪只係用長者focus group嚟比較囉
你拉埋全香港數字嚟比做乜鳩

我引導埋你喇，
長者有幾多人中招？
中招當中幾多個有打、幾多冇打？
有幾多個出現後遺症、不適？

"一開始話由於打既人低過一成 而患病又有打針既人有兩成 從而推論出有打針仲易中招"

呢個推論本身已經 logic fails

有病嘅人當中有 20% 有打針,
點解可以跟打針比率去做比較
兩樣都唔同嘢

柒左就柒左 唔好spin la好心
定係你想柒埋右

答埋先講啦

任何事都有代價，用外力去改變個身體行之有效嘅機制就更加係

某程度上黎睇 係可以比較
如果有一成人打針
我誇張d去say : 嚴重患病既人當中有一半都有打針
咁係呢個情況下 呢支針有可能出左問題 不過就推論唔到打左針反而容易左患病呢個point 因為:1) 呢個數字只係反映出嚴重患病既人 2) 仲有好多可能性 例如 once中左招 支針會令到情況好易惡化

所以唔見得打完針有效
個條柒頭依家龜縮去淨係講長者

啱呀，我冇實質證據證證明打咗仲易中招，我只係講數字可以咁演繹
我係質疑緊點解個個都話打完好有用，我自己就睇唔到有幾有用，值得我冒住其他風險去打一枝政府話有效嘅針

收檔啦你
第一 呢個推論係你up出黎
第二 你個句"所以唔見得打完針有效"既推論可以點得出？ 人地只不過係話打完針既%同打完針而又患病又比人報出黎既%唔可以直接去比較

究竟一個人邏輯幾唔掂先識得講一句"所以唔見得打完針有效"

解釋完你都證明唔到真偽